Question: reagents to convert acid chloride to a carboxylic acid
Answer: {H2O}

Question: reagents to convert hydrolysis of an acid chloride, to produce a carboxylic acid
Answer: {H2O}

Question: reagents to convert carboxylic acid to an acid chloride
Answer: {SOCl2} or {PCl5}

Question: reagents to convert acid anhydride to a carboxylic acid
Answer: {H2O}

Question: reagents to convert hydrolysis of an acid anhydride, to produce a carboxylic acid
Answer: {H2O}

Question: reagents to convert ester to a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: acid in {H2O}

Question: reagents for hydrolysis of an ester, to produce a carboxylic acid (acid
catalyzed)
Answer: {H2O} and acid

Question: reagents to convert ester to a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: {OH-} followed by {H+} workup

Question: reagents for hydrolysis of an ester, to produce a carboxylic acid (base
catalyzed)
Answer: {OH-} followed by {H+} workup

Question: reagents to convert carboxylic acid to an ester
Answer: {ROH} and acid, remove {H2O}

Question: reagents for conversion of an ester to another ester (transesterification)
Answer: {ROH} and acid

Question: reagents for Grignard reaction with an ester, to produce an alcohol
Answer: {RMgX} and {ET2O}


Question: reagents to convert amide to a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: {H2O} and acid

Question: reagents for hydrolysis of an amide, to produce a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: {H2O} and acid

Question: reagents to convert amide to a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: {OH-} followed by {H+} workup

Question: reagents for hydrolysis of an amide, to produce a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: {OH-} followed by {H+} workup

Question: reagents to convert carboxylic acid to an amide
Answer: {NH3} and heat, or alternatively, {DCC}


Question: reagents to convert nitrile to a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: {H3O+} and heat

Question: reagents to convert amide to a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: {OH-}, {H2O}, and heat; followed by {H+} workup

Question: reagents for reduction of a nitrile to an aldehyde
Answer: dibal-H followed by H2O workup

Question: reagents to convert nitrile to a keetone
Answer: {RMgX} (grignard) or {RLi} (organolithium), followed by {H3O+} workup


Question: reagents to convert acid chloride to an acid anhydride
Answer: enolate

Question: reagents to convert acid chloride to an ester
Answer: {ROH} in pyridine

Question: {ROH} in pyridine does this to an acid chloride
Answer: converts it to an ester

Question: reagents to convert acid achloride to an amide
Answer: {RNHR'}

Question: reagents to convert acid anhydride to an ester
Answer: {ROH}

Question: reagents to convert acid anhydride to an amide
Answer: {RNHR'}

Question: reagents to convert ester to an amide
Answer: {RNHR'}

Question: reagents to convert amide to a nitrile
Answer: {P4O} 10, heat and remove water


Question: reagents for Friedel-crafts acylation, with an acid chloride
Answer: benzene and {ALCL3}

Question: reagents for Friedel-crafts acylation, with an acid anhydride
Answer: benzene and {ALCL3}

Question: reagents to convert acid chloride to an aryl keetone
Answer: benzene and {ALCL3} (Friedel-crafts acylation)

Question: reagents to convert acid anhydride to an aryl keetone
Answer: benzene and {ALCL3} (Friedel-crafts acylation)

Question: reagents for reduction of a carboxylic acid to an alcohol
Answer: {LAH} followed by {H3O+}

Question: reagents to convert acid chloride to an aldehyde
Answer: {LAH} followed by {H3O+}

Question: reagents for reduction of an ester to an alcohol
Answer: {LAH} followed by {H3O+}

Question: reagents for Fischer esterification of a carboxylic acid
Answer: {ROH} and acid; remove water

Question: reagents to convert carboxylic acid to a lactone
Answer: {ROH} and acid; remove water

Question: reagents for decarboxylation of a diecarboxylic acid, to
produce a carboxylic acid
Answer: heat

Question: common mechanism for carboxylic acid reactions
Answer: addition elimination

Question: reagents to convert a nitrile to a ketone
Answer: Grignard followed by hydrolysis

Question: reagents to convert a nitrile to an amine
Answer: {LAH} followed by {H2O} or {H3O+}

Question: reagents to convert a nitrile to an aldehyde
Answer: DIBAL-H followed by {H3O+}

