Question: acid chloride to a carboxylic acid
Answer: "H2O"

Question: hydrolysis of an acid chloride, to produce a carboxylic acid
Answer: "H2O"

Question: carboxylic acid to an acid chloride
Answer: "SOCl2" or "PCl5"

Question: acid anhydride to a carboxylic acid
Answer: "H2O"

Question: hydrolysis of an acid anhydride, to produce a carboxylic acid
Answer: "H2O"

Question: ester to a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: acid in "H2O"

Question: hydrolysis of an ester ester, to produce a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: acid in "H2O"

Question: ester to a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: "OH" minus followed by "H+" workup

Question: hydrolysis of an ester, to produce a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: "OH" minus followed by "H+" workup

Question: carboxylic acid to an ester
Answer: "ROH", acid, remove "H2O"

Question: conversion of an ester to another ester (transesterification)
Answer: "ROH" and acid

Question: Grignard reaction with an ester, to produce an alcohol
Answer: "RMgX" and "E T 2 O"


Question: amide to a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: acid in "H2O"

Question: hydrolysis of an amide, to produce a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: acid in "H2O"

Question: amide to a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: "OH" minus followed by "H+" workup

Question: hydrolysis of an amide, to produce a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: "OH" minus followed by "H+" workup

Question: carboxylic acid to an amide
Answer: NH3 and heat


Question: nitrile to a carboxylic acid (acid catalyzed)
Answer: "H3O+" and heat

Question: amide to a carboxylic acid (base catalyzed)
Answer: "OH" minus, "H2O", and heat; followed by "H+" workup

Question: reduction of a nitrile to an aldehyde
Answer: dibal "H" followed by H2O workup

Question: nitrile to a keetone
Answer: RMgX (grignard) or RLi (organolithium) followed by H3O+ workup


Question: acid chloride to an acid anhydride
Answer: enolate

Question: acid chloride to an ester
Answer: "ROH" in pyruvate

Question: acid achloride to an amide
Answer: R NHR prime

Question: acid anhydride to an ester
Answer: "ROH"

Question: acid anhydride to an amide
Answer: R "NHR" prime

Question: ester to an amide
Answer: R "NHR" prime

Question: amide to a nitrile
Answer: "P4" "O10", heat and remove water


Question: Friedel-crafts acylation, with an acid chloride
Answer: benzene and "ALCL3"

Question: Friedel-crafts acylation, with an acid anhydride
Answer: benzene and "ALCL3"

Question: acid chloride to a keetone
Answer: benzene and "ALCL3" (Friedel-crafts acylation)

Question: acid anhydride to an aryl keetone
Answer: benzene and "ALCL3" (Friedel-crafts acylation)

Question: reduction of a carboxylic acid to an alcohol
Answer: "LAH" followed by "H3O+"

Question: acid chloride to an aldehyde
Answer: "LAH" followed by "H3O+"

Question: reduction of an ester to an alcohol
Answer: "LAH" followed by "H3O+"

Question: Fischer esterification of a carboxylic acid
Answer: "ROH" and acid; remove water

Question: carboxylic acid to a lactone
Answer: "ROH" and acid; remove water

Question: decarboxylation of a diecarboxylic acid to produce a carboxylic acid
Answer: heat

