Question: {COOH} prefix
Answer: carboxy

Question: Ester prefix
Answer: alkoxy carbonyl

Question: Amide prefix
Answer: amido

Question: Nitrile prefix
Answer: cyano

Question: Aldehyde prefix
Answer: oxo

Question: Ketone prefix
Answer: oxo

Question: Alcohol prefix
Answer: hydroxy

Question Amine prefix
Answer: amino

Question: Alkene prefix
Answer: alkenyl

Question: Alkyne prefix
Answer: alkynyl

Question: functional group with prefix of carboxy
Answer: {COOH}

Question: functional group with prefix of alkoxy carbonyl
Answer: ester

Question: functional group with prefix of amido
Answer: amide

Question: functional group with prefix of cyano
Answer: nitrile

Question: functional group with prefix of oxo
Answer: aldehyde or ketone

Question: functional group with prefix of hydroxy
Answer: alcohol

Question: functional group with prefix of amino
Answer: amine

Question: functional group with prefix of alkenyl
Answer: alkene

Question: functional group with prefix of alkynyl
Answer: alkyne

